有冇人一個月一定會射一至兩次波？？

沒被人屌？

屌咩呀

問你點解成日病 要管理好自己身體，我地先敢比你升

有，一係m痛，一係身體不適。
自製假期是常識吧
我有醫生紙，你又吹我唔漲
試過腦細問我點解成日病，我起晒鋼同佢講夠薑你就炒左我，我實告你。
醫療卡睇醫生20蚊
20蚊換1日假，何樂而不為?

叫佢收皮啦

一個月最少射1日

一個月射3-4日

病都唔撚俾呀？

咁勁

挑戰緊一個月唔射波

直接話落site番屋企

份工返左5年未射過波，
因為真係冇病過

睇完醫生再返工扮勤力

你啲同事多得你唔少

一開始幾個月射一次
之後一個月一次
半年前開始一個月兩次
戒緊
今個月未射

好難戒

今個月射左六次波

搵定工

將啲精射落個波到

試下姐
唔得咪射番
係唔想越射越多

一定有得升

醫生紙ga 錯

因為我今個月射左3 日，黎緊又想射

上年射左5次 total9日 冇一次真係病

好想射呀今日

病假任放？

尋晚學messi射波，一球不進

以前一個月一次 但係之後射完又冇野做 係屋企又比屋企人見到 好有壓力

黎緊想射2 日 苦惱緊係咩病

乜醫療卡睇醫生仲要錢 不過講真派得醫療福利既公司都預左同事攞正牌射波，唔通貪勤工獎咩

身寸身寸

一日都射三至四次啦

我做老闆既升職加人工一定無你地份

講真啦睇個人業績同表現姐 你係有料幫到公司話之你射幾多，老闆都會隻眼開隻眼閉幫你同HR斟掂佢 親身經驗，我同事同我拍檔黎，但佢真係廢係公司八個鐘都做唔到野咩都係我同佢執返手尾，老闆成日都搵機會想屌走佢，就mon佢sick leave rate 仲問我覺唔覺佢成日射波，但佢明明一個月都係射一兩次止，反而我仲射得多過佢

佢炒你你可以告佢乜
你D病假紙係寫長期病患咩?

true

射波冇所謂
做齊文件野
你又有數有條件
真係WFC

你做唔到野就算唔射波都係一樣會屌鳩你

一個月射一至兩日
加埋每日都遲到

笑左呢位同學都係返去做功課
假紙係醫生批，感冒都係經佢地呢d professionals 審批確認
公司因為咁而炒，平機會奴工處見

有時咁啱撞正嗰個月無假放（唔計星期六日）
真係想請嗰星期一/五，等自己連放三日抖抖
利申：大約一個月射一次波

以前一俾人編閪更就射 平均一個月1-2次，仲要claim返錢

遲到哩樣野真係好難介

遲到就俾位人入啦，射波有醫生紙佢都吹你唔脹

係咪唔鐘意份工？

要射襯後生射多d
到你做mgr / team head 果陣， 就冇咁易射

又唔係嘅，但可以發揮嘅機會愈嚟愈少

公司解僱你根本唔需要理由
你果D病只係一兩日既普通病而果間公司可以唔出糧比你
而家公司有出到糧比你 (我估)
佢解僱你咁你去平機會同老勞做乜?

你唔係長期病患根本冇檔箭牌
你會唔會諗多左少少

補充多少少
我講緊既解僱係普通既解僱
即係會比足 / 賠足所有既通知期 / 代通知金, 年假薪酬, 長期服務金等等
而唔係乜都冇得賠既即時解僱

一個月至少一日
心情唔好就2日

我一個月至少兩次
1年24次左右

同醫生講琴晚發高燒，食左退燒藥退左燒，但個人仲好暈

唔洗既咩 屌我要20蚊既點解

利申 返廚房一個月射兩三次

唔同plan

因為我成日sl炒我?
我有到診證明書喎

射兩更 之後比人接補水
我又接返兩更補水 變相加15%

想升職就唔好射啦

各位以為有醫生紙就狂射波都唔會比人炒係咪出黎做野唔耐
除左講業績既工同公墓員可以咁做，
私人公司要郁你根本唔會用你請病假黎做原因

利申：一個月射一兩日

講左
香港解僱人係唔需要任何理由
比足法定應該要比既野做得

至於你要返轉頭告佢殘疾歧視你
你都要證明到
你唔係有醫生證明既長期病患根本好難
你D傷風感冒頭痛M痛心情唔好拎張醫生紙既 唔夠連續4日既病假
法例上係可以唔發薪比你添架
如果間公司有照出糧比你
我真係睇唔到佢有乜殘疾歧視你

大公司根本要郁你都好煩

射個波都要驚比人抄果d好心就返工算 免得自己擔驚受怕

佢check唔到 ？

俾人炒左咪揾第二份囉 反正到到都兩三萬個月

依加醫生都好求其嫁喇 你話頭暈 唔舒服， 肌肉痛 拉親 都比你 政府私家都係

望下身邊啲老屎忽
做左十幾廿年都好自豪從來唔請假
有得升？

再望下管理層
一樣會射波，不過少啲同多數射半day

1個月返得1星期工

有
我同老細講女同事A每個月例放2日m假,我又要放夢遺假
跟住老細真係批我

通常有事先射唔拎年假
年假留番出國旅行

白痴先唔撚射波扮勤力
一個月一定放一次
自製假期個日個心情靚到仆街

真病時通常反而要返工做野

射得都係預左第日無咩做

病假冇人工..所以病都照返!

好基本

搵蕭別離

老屎忽仲串點解後生仔身體咁撚差

員工福利

一星期六日工 唔撚洗射啊
日日都訓食返工 唔射同做狗無分別

每月兩日有薪病假 可累積 j每月月尾累積數係0日

有咩問題

我果個勁認真
問到勁detail

我都係六日

幾時開始射波係一種值得鼓勵同應該既行為？ 一邊屌新移民係蝗蟲，一邊就射波唔返工。

2-3個月請1次病假
利申：真病

公司對你好唔係得返半條人命都返
公司對你差每個月都要用盡晒SL

我唔會個個月射咁猖狂

7月1號放完
到9月中秋先有得放
有時仲要9月尾先中秋
成個8月流流長
射返1-2日無可厚非啦

10月放完重陽至聖誕
中間個11月又係

如果本身個個月攞咗大假就唔射
唔計真係病
一年夾埋射3-4日
其實好小事

翻左半年多d未試過射波

射足一個月波

一個月射四至五波
射完第二日返去全部閪臉

我公司病假會直接減大假。。。

番左一年請左一日
仲要係真病

AIA醫療卡？
我之前睇都唔洗錢 而家轉咗AIA 睇醫生都環俾二十

每個月一至兩次

Same

琴晚射左三次

我呀姐機乎個個月有一星期會請兩日假
多數請四五
然後星期三打返嚟call sick

每個月佢總有一星期係返一日工就得

郁你就郁你
真係易過借火
賠足錢你就要走

（有份開budget meeting)

好少射，一來工作量唔會少到，二來我做野嗰度好free，遲到早走冇人理，做到悶就玩手機上網聽歌，啲野準時交做得靚就得

但射波好貴 睇次醫生都百幾

射開有條路
連假再射 放多日 最爽

我，因為我係老闆，更表自已編，編完夠人我就唔會翻，打個電話翻去就搞掂

已經放到當例假放

公司Apprasial 多左項Self management
入面有樣野係Health

政府工
月月都射1到2次 甚至3次
開左file都冇野。反正有醫生approval

政府愈低層愈後生愈Freshgrad既射得愈勁
反而啲EO 以上鐵人咁又OT 又剩

之前搵左Hays 黎分析
睇到啲數據好撚好笑

利申：做過Officer grade 一段日子

建國Post 講過
香港國成立之後，會完全脫離中國
立法表明三天工作週，自由揀工作地點可以Home Office SL 唔駛證明

立國前人工過2萬既要坐監

好想實現 但幾時先得

以前做過相關行業
啲人通常係求其搵個醫生, 講一堆抑鬱嘅symptoms就得
就算未確診, 只係醫生寫左牌版話觀察已經受理

25歲前有.之前時日無多方不敢偷懶

後

有個朋友返big4
日日朝十晚六準時收工
一個月平均射兩次波

返big4返到佢咁真係人生赢家

返工射波就緊啦，三四日最少啦，仲要唔係有病痛，唔想返咪唔返，好老實錢就搵唔哂，一日返工成9個鐘已經夠辛苦，唔比自己多啲私人時間個人會癲。

返10個鐘呀屌你

一個禮拜1－2日

m痛真係冇計🤷‍♂️

利申：巴

射精就有

原來咁多巴打都有射波習慣

射緊

我比較自由
唔舒服就自己早走
仲之搞得掂自己野就得
唔需要突登去請假
射一日第日又要做返前一日野仲煩
當然真係病都會請

返工睇呢個post 睇到想射波

返左4個月一次都冇射過

工作量唔大，唔洗定期射

幾年無射過，點知有一日真係好病，最後射左波，同事
問我有無事，應該真係好病

岩岩新入職左間公司佢限左一年只可以請三次病假, 請多過三次就扣年尾bonus

我合約寫明話多過1日先要證明,有人試過一三五咁請,冇人吹得佢脹

除左射波
仲有遲到 早退

一個月點都會射1-2日 無比人話過
有另一個辣殺同事 有個月射左2次 即刻比老闆提點

我果到沒可能會郁

如果我係做醫生嘅話應該點射波

有無人射波交中醫醫生紙?
因為老友做中醫
我次次"唔舒服"都搵佢

我一路都有講喎
你真係長期痛患
你拎到證明出黎當然有條件去告間公司
但佢基於僱傭條例去解僱你都係只要盡返條例內既責任
到你比佢炒左
你就真可以用殘疾歧視條例去平機會投訴佢
到時就真係睇個主任點睇件事同埋個官點判
ps D人唔係弱智, 唔會一面倒淨係睇你單方面證據

如果你一直冇講過比公司知你有呢D長期病患
咁個責任都唔係間公司度

我支持間唔中射下波拎下公司著數既
但唔好覺得有檔箭牌人地就唔可以解僱你
同埋唔好咁簡單睇有醫生有張紙寫幾隻字就真係乜都得

一撚樣

我都係 有時起身好攰唔想番
番工又例遲半粒中

好多80/90後真係當上司on9 , 次次射波都係星期一or 星期五.
建議所有sick leave 應該變no paid leave

懶醒以為有醫生紙大晒個d真係燒壞腦

一星期射一日

點解要辛苦自己

一個月12-13日工 有機會睇岩時間就射佢一兩日

要乖番

你啱，但係今朝起身諗起要翻工就想嗌救命

返少成個月

講真 有薪病假15日
射一日波唔使假紙 兩日先要
真係好難忍 但個個月射又驚俾人屌 係咪兩個月射一次先好

我好似見到自己 平時都會遲平個鐘

返大陸啦殘體字

僱佣合約係雙方
雙方都可以唔需要理由比不少於一個月通知/代通知金炒你

一星期一次
射得多都有d 唔好意思

有戇鳩同事次次都禮拜一射
好心咪咁撚蠢

3-4次

無理解僱咪賠代通知金囉 咁佢肯賠梗係唔需要理由

公司一年得7日sick leave

成年都無請過病假，奴性好撚重

你講到即時解僱呢種根本可以唔洗再傾
門檻好高
唔係你病一兩日就可以當藉口去行使

其實射波只係會令impression 差，忍係可忍佢都係會用其他藉口炒你，但主力都係睇performance, 你好既通常都隻眼開隻眼閉，廢既佢咪唔順眼兜你（不過調轉諗你廢既日日返佢都會炒）

基於公司都怕麻9煩同俾位個員工入，有腦都唔會用射波多呢個原因炒。無人咁天真覺得俾左醫生紙就唔會間接用其他野炒

咪以為公司唔識睇數據，之前開會先講
好多人專登星期一或者星期五拎病假！咩原因自己知，有冇可能咁岩！

好多人以為自己做得野玩射波
但老頂根本唔覺
或者佢唔覺係藉口

你班打工仔以為射波就揾到公司笨咩，只係令你身邊既同事做多左野！
包括做撚埋你個份！

通常都會射波睇戲或者去睇展覽

合約工大把人假期駁sick leave

我公司有人3個月之前通知冇約績
之後走之前果一個星期
一三五都sick leave

真心如果間野好閪,我同情你
如果係你單純無理頭射波,我覺得你好撚垃圾

如果個腦細,真係即炒你,佢咪叫on9
有D野叫借勢炒你

射波係員工福利 何樂而不為？

你無理頭放假？
好撚垃圾
你都係公司一份子，放假沒咩特別野做應該返工！

其實大家射波既心態真係冇話對與錯，
某程度上係公司福利點解唔拎？

不過想講既係，真係好睇你果份係咩工，同你咩心態去做，
如果你想有發展既真係唔好射太多，係，原則上規舉上你都冇錯，
可惜既係，你老細你阿頭喜唔喜歡你就唔係原則同規舉既事了，
仲有係你射波，同事做埋你果份總有埋怨，人緣差一定冇著數。

當然，你份工如果你係唔重要，又或者對你唔重要既話其實又冇乜所謂，
因為最重要係自己。

講咁多懶係大道理，其實我自己都係一個月會射一兩次波既人，
但我就真係升職出現左上面講既問題了，
好諷刺既係，最後都升左職，公司要我搵個下屬，我都想搵Ｄ唔會射波既，
人性係咁

好 想 射 波

射啦

無責任心 搞到其他同事要補位

好想射呀⋯⋯

已經成個月無射波 好辛苦

so?

挑戰緊一個月唔射！

平均三個月射一次波
但係每次都射波仲大壓力過返工
當你第二日返到公司、琴日啲嘢積埋今日啲嘢 真係做撚到你想死

5年未射過波留名

但如果有滿約金又點計
出多一個月左右

我有個舊同事 一個月起碼都射2次以上 搞到花紅冇佢份 最後佢唔做

明唔明咩叫射波

射波係要還架

樓上班人咪咁能on9啦，用下個腦諗啦
避得一日，避得全部咩？

射波即係呃病假, 無病扮病拎醫生紙做假証明, 點解咁多人覺得咁做係正確 無人捉到你, 啱制度唔代表件事係啱。

射完D野都係要自己做返 冇分別

咁有醫生紙就代表個醫生已經認同你病，需要放假，咁點叫假證明！

pish

唔射唔係人

以前成日射
而家好少射

法律上實啱架, 但叫得射波你都知實際上係無病而你呃倒個醫生, 張醫生紙聲稱你病唔係Truth 黎。

而家係呃到人, 啱法律, 就當左件事啱。

今個月一次唔多唔少
不過上個月冇射波
今個月射返兩次

琴日先射完

一個月一次都好明顯

每星期都起腳
你地班狗奴才

隔個星期一次啦

我次次都射星期三

驚俾人炒 不了

宜家仲興炒人咩

兩個月到射一次 唔敢射得太密

返兩日放一日

一個月唔射都難

點解唔會